---
title: '失眠的原因'
date: Sat, 16 Nov 2013 16:45:24 +0000
draft: false
categories: [失眠原因]
tags: [失眠]
---

在介紹失眠的原因之前，我先定義一下失眠，簡單的說失眠沒有一個客觀的標準，例如一天睡不夠幾個小時之類的，而是一種主觀的認定，只要感覺睡眠品質不好或睡不夠，進而影響第二天白天的精神狀態，即可稱之為失眠． 對於許多人來說，[失眠](http://www.liverx.net/tag/%e5%a4%b1%e7%9c%a0/)和便秘一樣痛苦，滿肚子大便的人會火氣很大，整個人都不對勁；失眠的人也差不多；失眠的結果很多，原因也不少 ：

1.  Pressure(壓力） 是一般來說，所有人最常碰到的；也佔所有失眠原因的九成以上，不過通常無法解決，除非把原來的問題處理掉，否則朋友的安慰和傾聽也只是暫時的效果而已。
2.  身體疾病 ：很多疾病會造成失眠，最簡單的夜咳好了，也可能造成你睡不好；或者是哮喘，甲狀腺功能亢進，[更年期](http://www.liverx.net/tag/%E6%9B%B4%E5%B9%B4%E6%9C%9F)，都有可以能造成失眠
3.  因生理造成的失眠：例如改變環境（搬家），天氣太熱等等
4.  服用藥物：有些藥物本身的副作用會造成失眠，但是有些[安眠藥](https://www.hi29.net/tags/%e5%ae%89%e7%9c%a0%e8%97%a5/)突然停用也會造成反跳作用而導致失眠；甚至喝茶或咖啡也會。
5.  過度期望睡眠品質；以為一定要睡滿固定的時間才算是好的睡眠，所以長期懷疑自己失眠，最後造成真的失眠。
6.  生活型態不佳：睡前吃宵夜或是喝咖啡，喝過多水，或者看恐怖片等等。

附錄失眠自我評估表

1.  我有入睡困難的情形
2.  我需要超過一個小時以上才能睡著
3.  我夜間會醒來三次以上
4.  我醒來，要常花很長的時間才能再度入睡
5.  我早上會太早醒來
6.  我擔心不能睡好
7.  我會喝酒幫助入睡
8.  我躺床時，腿部會有不安寧或抽動的感覺
9.  我早上會起不來
10.  我醒來時仍然感覺疲倦
11.  我的睡眠無法讓我感到精神飽滿甦活
12.  雖然我躺床的時間夠長，卻未得到足夠需要的睡眠
13.  我的睡眠讓我在白天覺得疲乏

如果以上的評估有兩個答案是經常如此的話，那你需要快點去尋求醫師的協助了．